籲佛弟子公投挺同婚 釋昭慧：「兩好三壞」成就善願

玄奘大學宗教與文化學系系主任釋昭慧，2年前出席同性婚姻修法公聽會的挺同婚言論，在網路上被LGBT團體讚爆，昨（21）日釋昭慧於個人臉書再次呼籲，「務必支持『婚姻平權』」。

釋昭慧臉書寫道，「我們於禪修中得大富足，不與人爭，但是，像公投這樣的事情，在民主社會中，我們要表達自己的意見，那是一股『成就善願』的行動，所以大家一定要去公投」，且透露，自己支持同婚，因此特別背下，哪些要同意，哪些則不同意。

釋昭慧指出，以佛法來看，「獨身」還是最好。因為除非修到像耶輸陀羅和佛陀成為法的眷屬，不然無論異性戀或同性戀等世俗人，在婚姻上除法律的保證外，心中都是向對方索討，而互相討愛的過程中，一定會有不如意，所以在僧人眼中，結婚就是怪異行為。

對此釋昭慧就直批，「既然異性戀結婚，我們也就忍著，但你們異性戀結婚，卻要別人同性戀不結婚，這是什麼道理？雖然人家主動要進到『戀愛的墳墓』，但這是人家想對彼此承諾的心意，憑什麼你們這些異性戀，有這勇猛邁向墳墓的權力後，又不給別人同樣的權力？」

她再強調，天界梵天沒有性別，都是中性，是因為在欲界，我們才有男女相，有情欲的需求。所以以眾生平等的理念，和護念眾生的慈悲心，我們佛弟子一定要去公投，且10、11、12要蓋「不同意」，14、15要蓋「同意」，支持婚姻平權！大家一起來圓滿這樣的善願！

阿大師有冇諗過會對個社會造成咩影響

有無諗過叫個同性戀夾硬同異性結婚生仔對社會有咩影響？

如果相信同性戀係先天更加應該比佢地結婚, 咪會慢慢消失

基佬

在僧人眼中，結婚就是怪異行為。

所以異性戀都唔好

唔俾佢地結婚都會慢慢消失啦

係我眼中無小朋友結黎都無意思
就算異性戀都一樣

所以在僧人眼中，結婚就是怪異行為。
仲走去支持，自打嘴巴
真係要叫佢聲大師

係佢立場係唔贊同結婚姐
但當異性戀有權利結婚
點解同性戀就唔可以有同樣權利?

垃圾和尚

係唔食青豆既人既眼中 食青豆既人好怪 咁係咪佢就可以阻人食青豆
你搞清楚咩係個人喜好先

咁亂倫有冇結婚既權利

我諗要搞清楚個概念先
亂倫係指近親性交？定係指近親婚姻先
近親性交固然個後果就大家都知，生出黎既小朋友有唔少機率係有病既
如果純粹係近親婚姻既話，兩個人有相愛既權利，又唔係要迫你都要近親婚姻 所以我覺得冇問題
但係講近親性交就可免則免啦，最緊要生左出黎既話雙方要負起呢份風險同遺傳病，同埋唔應該棄養囉，生出黎就要負責任呢個應該係公民責任黎

如果亂倫嘅兩個決定唔生小朋友, 甚至以絕育以明志, 同同性戀又有何分別?

"人家主動要進到『戀愛的墳墓』，但這是人家想對彼此承諾的心意，憑什麼你們這些異性戀，有這勇猛邁向墳墓的權力後，又不給別人同樣的權力？」"

個analogy可以好啲：
素食嘅僧人覺得食肉根本就係奇怪
但係現今社會只准食豬肉，唔俾食雞肉
而素食僧人就認為，既然非僧人始終會食肉，點解唔將雞肉都合法化呢？

台灣既爭論點根本唔係同婚
係佢地要求政府課本上教同性戀=正常
你地要屌屎眼你地既事
做咩要教壞下一代
真係癡撚線

出家撚學咩人講同唔同性戀
返入屋唸經清一清六根先啦